研華傳承布局 設經營管理委會
2023-05-25
https://udn.com/news/story/7253/7190972?from=udn-relatednews_ch2
工業電腦龍頭研華（2395）昨（25）日舉行股東會全面改選，劉克振次子劉蔚廷首度進入董事會，研華董事長劉克振同時宣布成立「經營管理委員會」，將於近期啟動，將與董事會分擔不同角色，讓研華可以長期穩定發展，預計參與者將有七位以上，是未來接班傳承梯隊。 研華昨日股東會全面改選董事，總席次由原本的七席增加為九席，新任董事包含前資誠會計事務所所長張明輝、台大名譽教授李吉仁及創辦人家族二代劉蔚廷。由於劉克振長子、科辰投資公司代表人劉蔚志早已進入董事會，等於劉家二代全數進入研華董事會。 劉克振指出，這屆董事會開始進入經營傳承階段，因為自身年齡關係，有必要進行傳承規劃，研華就是走專業經理人制度，除了三位總經理以外，研華會再成立經營管理委員會，預計參與者將有七位以上，包含三位總經理，以及其他七、八位副總層級參與，是未來接班傳承梯隊。 研華 劉克振 股東會